---
slug: prilozhenie-1-6
title: Приложение 1.6
group: lisa
parent: udobnoe-gorodskoe-prostranstvo
background: "#e0e0e0"
---

<Hero>

<RunningHeader>ЧИТАТЬ ДАЛЕЕ 1.6</RunningHeader>

## Городское пространство – озеленение повсюду

</Hero>

<Content>

В то время как центры и улицы рассматриваются с позиции искусственносозданной среды удобного городского пространства, естественная среда так же важна. Видение стратегии развития Таллинна построено на принципах экологии, устойчивости и озелененности. Поэтому озеленение и природная среда рассматриваются в рамках двух целей – удобное городское пространство и зеленый переход. Зеленые насаждения рассматриваются в первую очередь как часть повседневно используемого пространства. С одной стороны, в пешей доступности от дома должны быть зеленые зоны. С другой стороны, озелененность должна присутствовать и в других искусственных средах, потому что она благотворно влияет на психическое и физическое здоровье человека. Исследования показывают, что люди, живущие рядом с природой, обладают лучшим здоровьем и живут дольше. У человека есть естественная потребность проводить время в зеленой, с высоким уровнем биоразнообразия среде. Помимо физического благополучия, природа и свежий воздух положительно влияют на психологическое здоровье и когнитивные способности. Таким образом, одна из целей состоит в том, чтобы повседневные маршруты большинства жителей (из дома на работу, в магазин или на автобусную остановку) пролегали по озелененным местам – в окружении деревьев, кустарников или других зеленых насаждений.

Таллинн ценит свой разнообразный ландшафт, в котором есть болота, озера, реки, скалистые берега и леса. По мере развития города, исходя из потребностей, создаются интересные и разнообразные рекреационные зоны с учетом природных условий ландшафта.

Функциональность зеленых зон означает, что им отведена определенная функция, и она выполняется. Например, если предусмотрен определенный вид ухода, он также должен поддерживаться. И наоборот, если уход не предусмотрен, то его не следует поддерживать.

Также важно, чтобы зеленые насаждения образовывали сеть. Это рассматривается в разделе, посвященном пространственно единому городскому региону, но эта цель применима и здесь. Стратегия "зеленой" инфраструктуры, запущенная политикой Европейского союза в области биоразнообразия, направлена на поддержание или восстановление целостной системы существующих зеленых насаждений и объектов, которые позволяют видам мигрировать, а городам – адаптироваться к изменению климата.

В настоящее время в Таллинне нет хорошо развитой зеленой сети, охватывающей весь город. С одной стороны, проблема заключается в том, что у района Кесклинн нет планировки зеленой сети. С другой стороны, строительные работы, к сожалению, ведутся и в зеленых коридорах, которые были предусмотрены общей планировкой.

Стратегия развития направлена на то, чтобы озелененность была ощутима в городском пространстве повсюду. Обязательным условием качественного озеленения в городе является последовательное и сознательное управление всем жизненным циклом зеленых насаждений (планирование, проектирование, строительство и уход), включая максимальное использование умных решений.

Помимо хорошо известных озелененных территорий, таких как парки и детские площадки, больше внимания уделяется другим способам привнесения в городское пространство зелени или ее сохранения. Например, использование пустырей или создание общественных садов помогает, помимо разнообразия жилой среды, повышать экологическую осведомленность, создавать и укреплять сообщество, а также предоставляет горожанам возможность наслаждаться выращиванием растений и заботой о них.

</Content>
